英國脫歐，歐盟以直布羅陀話事權要脅英國

歐盟主席圖斯克（Donald Tusk）周五提出英國脫歐談判指引，但當中指出如無西班牙同意，歐盟與英國日後關係的協議，例如自由貿易協議，將不適用於英西兩國有主權爭議的直布羅陀，變相讓西班牙可用自貿協議作籌碼，逼英國把直布羅陀交給西班牙。消息令英國政壇震驚及憤怒。

歐洲聯盟公布與英國的脫歐談判指引，列明若果英國與西班牙不能達成共識，歐盟與英國的協議將不適用於英國屬地直布羅陀。

直布羅陀首席部長皮卡爾多認為，歐盟建議西班牙可介入英國脫歐後的直布羅陀事務，屬不必要及帶歧視性。他又批評，西班牙企圖透過歐洲議會取得狹隘的政治利益。

英國與西班牙就直布羅陀一直有主權爭議，預料歐盟有關談判指引將引起英國強烈不滿。

有直布羅陀官員表明，憂慮西班牙會阻止直布羅陀被納入英國與歐盟之間協議範圍內。

黑社會歐盟版
入得唔出得

西班牙/歐盟=中國
直布羅陀=香港
英國=英國

唔好侮辱直布羅陀
人地一直都好親英唔想主權移交

睇WIKI先知直布羅陀D人係想留係歐盟
唔怪得比人要脅

歐盟仆街唔係第一日先知啦

不過直布羅陀人唔想併入西班牙呢, 連比西班牙共同管治都唔想
02年97%人投維持做英國屬地既一部份,
直布羅陀人同蘇格蘭唔同
佢地對英國歸屬感好強, 同長久以黎對西班牙係有種抗拒心(因為西班牙成日擺佢地上枱)
就算想做歐盟人都好我唔覺得西班牙有乜機會可能透過公投方式拎到直布羅陀
而直英國接割直布羅陀比西班牙就更加無可能
所以今次EU真係好仆街

呢個等號係身處既狀況，
而家直布羅陀就好似當年香港咁，
畀英國同歐盟/西班牙踢黎踢去

蘇格蘭直布羅陀變一個國家，持bno者可以入籍

ff中

無左eu 咪返去以前果種歐洲平衡勢力外交, 英國由幾百年黎強果方變左弱果方
如果英聯邦同盟搞唔到更緊密合作, 英國都有排煩 仲要加多個蘇獨factor

當年香港都大把人親英
唔係洗乜97走晒一堆精英，留番依家堆廢老係香港？

係自己既未來無自己話事權，
自己既將來由英國倫敦政府同
歐盟/西班牙決定呢一方面，
可以話同當年香港好似

歐盟真係好仆街 脫歐咪脫歐
好黎好去 洗唔洗咁

好黎好去
咁容易比你退，咁歐盟仲洗玩

同盟呢家野, 以前脫完分分鐘打仗

好黎好去第時都可以做返個朋友 , 依家咁玩脫歐後英國應能會親美同團結英聯邦而疏遠歐盟

西班牙梗係嬲豬啦
eu入面西班牙係蝗、英國係金主

德國用左咁多錢係歐盟，而加終於成為歐盟大佬，如果咁易比你退到，咁其他國家好易會跟英國退歐，到時德國就咁多年都白做，所以人地人地強硬對待英國，務求嚇到其他國家唔敢退

april fool?

呢一著好冒險，只會換來英聯邦國家反感，直布羅陀本身就唔鍾意好食懶飛、不善經營既西班牙

英國佬點會俾你噉搞呀
英國佬一定走到，洗同佢講不平等條約？ 至於冇咗英國嘅eu仲會唔會散就要睇其他高危國啦

咁野蠻嘅開天殺價，英國佬要守直布羅陀唔會守唔到，我亦唔信eu有咩能力夾硬嚟

除左英德大部分都係蝗

睇落去英國點同歐盟傾，不過唔好期望大家好黎好去

好似分手睇大家有咩行為，認清對方係咩人

PIGS

no啦，歐洲果時仲31號

法國都係金主喎
而且英國根本唔係想像咁勁

成個歐盟大佬係德國 第二法國
基本上其它都係垃圾 英國都唔會有得話事 唔係就唔會脫

直布羅陀既條件比當年既香港好好多

英國社會普遍將直布羅陀睇做國土既一部份, 而唔係香港, 星馬依種"殖民地"
割讓殖民地同割讓國土係兩回事黎

而且同香港97淪陷前唔同, 直布羅陀曾經有過自決公投
當然歐盟/西班牙有權係Brexit Talk中逼英國直接割直布羅陀比西班牙/ 兩國共管
但係直布羅陀人係無可能會接受依種民主倒退行為, 如果英國保守黨政府答應既亦會乘擔黎自國內中間派右派支持者既政治後果(即係票債票償), 人地英國保守黨係英國人出錢養, 而唔係EU養
你覺得保守黨會唔會同米飯班主鬥氣?
同埋用割讓國土作為達成Brexit Agreement既條件, 其實已經講得上係不平等條約
好難相信其他EU國家會同西班牙一樣, 肯扯爛塊面到依個地步
仲有西班牙又係EU入面又唔係特別大貢獻, 無必要幫到咁

我估最後英國頂盡可以委協到既地步就係自決公投, 交比直布羅陀人決定留英定西英共管
我認同理論上直布羅陀既命運主要係由倫敦同馬德里主導
但係實行係上黎直布羅陀人對自己既未來仲有一定話事權, 因為底線係自決公投
利申: 鳩吹

西班牙溝左好多摩爾人，係低等民族黎

我有一個方法可以解決

英國脫離歐盟, 同一時間香港加入歐盟
一來, 香港就可以填補英國空缺既位置
二來, 香港都好有錢, 可以取代英國成為金主..........到時西班牙, 意大利, 希臘 呢D蝗國一定好讚成

香港人都係

西班牙係勁就出兵入侵直布羅陀啦
成個女人咁

當年真係有個歐洲代表提意英國唔好同中國傾
拉香港入歐盟+歐元區

當然英國自己都唔玩歐元+大家當講嗰條友on9就冇咗件事

事實上當時黎睇都幾on9

去機場抗議不平等條約係乜人

食屎啦司徒華

望下港柒97前做咩

醒個堆就走晒
大中華膠就毒害香港

Source??

列強入面冇咩邊個國家做啲嘢唔幼稚
如果英國真係聽啲on9講推翻公投就更on9
不過英國政府總算係正常嘅國家，有啲風骨同智慧

Sovereignty is NOT negotiable
睇新聞講

英國應該學下強國句「一點也不能少」

信你咩 咪得個講字 eu有乜牙力
總之而家uk就走硬 咁做仲顯得eu肉酸
加速埋eu解散 唔解散都只會留返哂成班窮親戚
到時食住花生睇德國仆街不知幾爽

Why don't try "one spain, two systems"?

咁其實都係影響直布羅陀會唔會想脫英啫

佢脫英仲有得淨？
啲軍隊走晒，真係one spain, one system 啦到時